[{"title":"Nouvelle Porsche GT3 RS","image":"https:\/\/sf2.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2021\/10\/home-porsche-911-gt3-rs-750x410.jpg","category":"technologie","content":"Pour l\u2019heure, c\u2019est la plus radicale des 911 qui focalise l\u2019attention des m\u00e9dias en mal de super-sportive. Voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 quelques mois que la GT3 RS peaufine ses r\u00e9glages sur le circuit du N\u00fcrburgring, sous les yeux de nos chasseurs de scoops. Des clich\u00e9s exclusifs qui nous ont permis de r\u00e9aliser une illustration exclusive de ce \u00e0 quoi devrait ressembler le mod\u00e8le d\u00e9finitif, \u00e0 quelques d\u00e9tails pr\u00e8s. Si, par rapport \u00e0 la GT3, le bouclier de cette RS para\u00eet identique, sa lame de bas de caisse s\u2019av\u00e8re plus pro\u00e9minente pour remonter jusqu\u2019\u00e0 l\u2019avant des passages de roues, sous les r\u00e9p\u00e9titeurs . Cette proue rageuse t\u00e9moigne surtout de grilles d\u2019a\u00e9ration prenant une place pr\u00e9pond\u00e9rante sur le capot, tandis que les ailes reconduisent les extracteurs de type Naca, inaugur\u00e9s par le pr\u00e9c\u00e9dent opus de GT3 RS. Plus pro\u00e9minents, ils semblent int\u00e9grer la trappe \u00e0 carburant en leur sein, c\u00f4t\u00e9 droit. Mais cette information reste \u00e0 confirmer.","id":1642428763},{"title":"La nature. L&#39;industrie la plus pr\u00e9cieuse du monde","image":"https:\/\/www.lombardodier.com\/files\/live\/sites\/loportail\/files\/news\/2021\/May\/20210521\/Nature_LOcom.jpg","category":"nature","content":"C\u2019est notre ressource la plus pr\u00e9cieuse, mais nous ne la traitons pas comme telle. La nature est au c\u0153ur de toute chose \u2013 notre sol, notre terre, notre ciel et notre v\u00e9g\u00e9tation \u2013 et plus de la moiti\u00e9 du PIB mondial en d\u00e9pend.\r\n\r\nPourtant, malgr\u00e9 l\u2019importance de la nature, nous la surexploitons et la sous-utilisons en m\u00eame temps. Nous la surexploitons par notre d\u00e9pendance excessive \u00e0 l\u2019\u00e9gard des ressources non renouvelables et les dommages croissants caus\u00e9s \u00e0 notre environnement, mais nous la sous-utilisons en ignorant les fa\u00e7ons plus durables et circulaires dont la nature peut soutenir notre \u00e9conomie.","id":1642492658},{"title":"Nouvelle Politique agricole commune","image":"https:\/\/ds.static.rtbf.be\/article\/image\/1920x1080\/5\/e\/b\/caf1a3dfb505ffed0d024130f58c5cfa-1642434432.jpg?width=2048","category":"politique","content":"La Fugea souligne le maintien d'une enveloppe d'aides coupl\u00e9es \"forte\", une marque de soutien \u00e0 ses yeux envers le secteur de la viande bovine, ainsi qu'un syst\u00e8me de distribution plus \u00e9quitable (entre grandes et petites exploitations), de m\u00eame que pour l'aide redistributive.\r\n\r\nPar ailleurs, \"la fixation des \u00e9co-r\u00e9gimes \u00e0 26% du pilier 1, avec des possibilit\u00e9s d'augmentation des enveloppes, prouve que notre R\u00e9gion s'inscrit dans une volont\u00e9 d'engager son agriculture dans la transition agro\u00e9cologique. Ces budgets permettront \u00e0 nos agriculteurs et agricultrices de s'engager dans des pratiques r\u00e9ellement favorables \u00e0 l'environnement tout en percevant une compensation financi\u00e8re juste.\"\r\n\r\n","id":1642493396},{"title":"Les s\u00e9quoias g\u00e9ants en Belgique","image":"https:\/\/www.monumentaltrees.com\/db\/05\/600\/05005.jpg","category":"nature","content":"Les s\u00e9quoias g\u00e9ants sont assez nombreux en Belgique. On les retrouve principalement dans les parcs ou les jardins d'agr\u00e9ement. L'esp\u00e8ce n'\u00e9tant pas propice \u00e0 l'exploitation sylvicole, il n'y a pas eu de plantations foresti\u00e8res. Le seul peuplement forestier de s\u00e9quoias en Belgique que je connaissais jusqu'il y a peu, se situe dans l'arboretum de Tervuren en Brabant Flamand. Le bois du groupe 7 de l'arboretum compte une septantaine d'arbres dont vingt-huit d\u00e9passe les quatre m\u00e8tres de ciconf\u00e9rence.\r\n\r\nLors de l'hiver 2010-2011, j'ai d\u00e9couvert un second groupe forestier de s\u00e9quoias g\u00e9ants, en For\u00eat de Soignes cette fois. Apr\u00e8s mesures et v\u00e9rification, ceux-ci s'av\u00e8rent \u00eatre les plus hauts de Belgique, avec un sujet mesur\u00e9 \u00e0 45m60 de hauteur!\r\n\r\nLe plus gros s\u00e9quoia de Belgique se trouve \u00e0 la Closi\u00e8re du Rond-Ch\u00eane \u00e0 Esneux en province de Li\u00e8ge. Ce domaine n'est pas ouvert au public, mais on peut apercevoir l'arbre depuis l'ext\u00e9rieur. Cet arbre a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la foudre, mais il a surv\u00e9cu et continue de grandir. Sa circonf\u00e9rence en 2003 \u00e9tait de 8m76.","id":1642493540},{"title":"LE \u00ab SEUM \u00bb DES JEUNES R\u00e9cits d\u2019une politisation multiple","image":"https:\/\/www.revuepolitique.be\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Capture-decran-180.png","category":"politique","content":"Les clich\u00e9s qui entourent les jeunes ont la vie dure et ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement mobilis\u00e9s pendant la crise sanitaire du coronavirus, d\u00e9peignant une g\u00e9n\u00e9ration \u00e9go\u00efste, consum\u00e9riste et d\u00e9politis\u00e9e. Mais est-ce bien la r\u00e9alit\u00e9 ?\r\n\r\n\u00c0 rebours de cette image st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e, Politique rassemble des jeunes, ainsi que des politologues et des chercheur\u00b7euses qui travaillent au plus pr\u00e8s de la jeunesse pour mieux appr\u00e9hender dans ce dossier ces multiples politisations, m\u00eame les plus invisibles ou invisibilis\u00e9es. Manifestations pour le climat, f\u00e9minisme, lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante, cette g\u00e9n\u00e9ration n\u2019a pas encore fini de se r\u00e9volter. Et de vous \u00e9tonner ?","id":1642493597},{"title":"Ferrari 812 Competizione : \u00e0 peine commercialis\u00e9e, d\u00e9j\u00e0 \u00e9puis\u00e9e","image":"https:\/\/www.turbo.fr\/sites\/default\/files\/styles\/article_690x405\/public\/2021-05\/841283.jpg.webp?itok=3VGaJkih","category":"technologie","content":"Cela fait \u00e0 peine quelques jours que Ferrari a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ses nouvelles hypercars 812 Competizione et Competizione A, mais les stocks sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9puis\u00e9s. Vous avez peut-\u00eatre vu que ces machines spectaculaires ne sont pas seulement des versions hardcore des 812 Superfast et 812 GTS : leurs incroyables performances sont associ\u00e9es \u00e0 un habitacle raffin\u00e9. Au cas o\u00f9 vous auriez manqu\u00e9 toutes nos histoires sur ces voitures, rappelons qu'elles cachent sous leur capot le V12 de 6,5 litres qui d\u00e9veloppe maintenant une puissance de 830 chevaux pour un couple de 690 Nm. Un bloc qui peut hurler jusqu'\u00e0 9.500 tr\/min. ","id":1642493675}]